%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-tikz}

\usepackage[a5paper, margin=10mm, includehead]{geometry}
\usepackage{2021-pablo-devoir}
\fancyhead[C]{\textsc{Correction de l'exercice 1 p. 250}}

\usepackage{filecontents}

\begin{document}

  Les nouvelles valeurs trouvées sont écrites en rouge.
  \begin{enumerate}
    \item Pour trouver le solde naturel, on a soustrait le nombre de décès au nombre de naissances (par exemple, en 2011, le solde naturel était $823,4-545,1=278,3$).
    \item Pour la nouvelle population, on a ajouté à la population précédente les soldes naturel et migratoire (par exemple, la population en 2012 est $\numprint{64934}+\numprint{278,3}+\numprint{30}=\numprint{65242,3}$ milliers d'habitants.
  \end{enumerate}

    \begin{center}
    \begin{tabular}{c*{6}{S}}
      \toprule
      {} & {} & {} & {} & {Solde} & {Solde} \\
      {Année} & {Pop.} & {Naissances} & {Décès} & {naturel} & {migratoire} \\
      \midrule
    2010 &             64613 & 832,8 & 551,2 &             281,6 & 39 \\
    2011 &             64934 & 823,4 & 545,1 & \color{red} 278,3 & 30 \\
    2012 & \color{red} 65242 & 821,0 & 569,9 & \color{red} 251,1 & 72 \\
    2013 & \color{red} 65565 & 811,5 & 569,2 & \color{red} 242,3 & 100 \\
    2014 & \color{red} 65907 & 811,4 & 558,7 & \color{red} 252,7 & 30\\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{center}

\end{document}
